# Stunde 5 

wie würfeln  --> der würfel - die würfel

beispiel : 5 + 3 = iht spielt .... gitarre / hockey / voleyball /truco 

zusammengelürferte satze (quedo desordenado)

wir ordnen --> orden 

ich fahre auch gern fahrrad 

Nicht gern / auch gern / sehr gern / auch nicht gern 

* was machst du gern ammorgen? 
* wo spielt ihr gitarre?
* wo gehen wir schwimmen?
* wie hießt das auf deutsch? 
* Sie spielen auch gern hockey 
* wo spielen sie Hockey 


katzen ===> Plural de gato 
Reisa (viaje)


* ich gehe nicht ger zur schule
* ich gehe nicht gern in die schule
* ich (name) fahre gern
* fährst du auch gern fahrrad?
* ist das ein anderer fragentyp
  
schimmst di auch gern
sind das w-fragen
steht das konkugiererte verb
wo steht das konjugierte verb 
wie heißt de fragentyp

## Ja/nein Fragen

* Ah, du machst sport 
* was machen sie?
* heiß du peter  ? 
* wie heißt du 
* wir systhemmatsieren / wie ordnen 

1. du wie heißt du?
   1. heißt du julia
2. Er was macht er ? 
   1. macht er sport 
3. Sie was isst sie?
   1. Isst sie schokolade 


-------


* wie wo wohhen wir? / wohhen wie in uruguay?
* ihr was lernt ihr? lernt ihr deutsch?
* Sie wohin gehen sie? Gehen sie ins kino?


* Wo stehl das personal pronomen?
* wir markieren das pronomen 
* Ein exkurs (excursion, teorico,intelectual) 


--------

magst( mak )(gustar) distinto de machst (mag) (hacer)

* Bist du Grob ---> alto 
* hörst  --- hören --- escuchar 

fahren du gern rad 
ich reise gern nach bolivien und uruguay
wohin resit du?
das land / die lander 
europe (hoyrope) der kontinent 
reinig ten staaten (von amerika)
die nie derlande / holland ---> sin articulo 
ich reise gern nach mexiko
in die schweiz
ich belibe zu hause

* in die usa
* in die karibik
* in die turkei
* in die vereinigten arabischen emirate 
* ich spreche enlishch , spanisch und deutsch 

die sprache / die sprachen 
und ein bisschen deutsch (un poco de aleman)
offizielle sprache = amtssprache 
der dialect 
die muttersprache
die zeichensprache / die gebärdensprache 

